%\input{./2F4/inc_2F4/2F4_appr_extremum_signe_enonce_sourcetex.tex}
\begin{exercice}[Variations de la fonction carrée]\label{2F3_E_preuve_carre}
Le but de cet exercice est de démontrer les variations de la fonction carrée.% On pose $g$ : $x\longmapsto g(x) = x^2$.
\begin{enumerate} %1.
	\item Soient $a$ et $b$ deux réels positifs tels que $a<b$. 
	
	Recopier et compléter :
		\begin{itemize} %a.
		\item $a<b$ donc $a^2 ~ \ldots ~ ab$
		\item $a<b$ donc $ab ~ \ldots ~ b^2$
		\item soit : $a^2 ~ \ldots ~ b^2$.
		\item donc la fonction carrée est ~~ \dots ~~ sur $[0\,; +\infty[$	
		\end{itemize} %a.
	\item Démontrer de même, les variations de la fonction carrée sur $]-\infty; 0]$ en prenant cette fois $a$ et $b$ deux réels négatifs tels que $a<b$.
	\item Établir le tableau de variations de la fonction carrée.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Variations de la fonction inverse]\label{2F3_E_preuve_inverse}
Le but de cet exercice est de démontrer les variations de la fonction inverse.
\begin{enumerate}
\item Soit $a$ et $b$ strictement positifs avec $a<b$.
\begin{enumerate}
\item Montrer que $\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut a}-\dfrac{1}{b}=\dfrac{b-a}{ab}$.
\item Quel est le signe de $b-a$?
\item Quel est le signe de $ab$?
\item En déduire le sens de variation de la fonction inverse sur $\mathbb{R}^{+*}$.
\end{enumerate}
\item Soit $a$ et $b$ strictement négatifs avec $a<b$.
\begin{enumerate}
\item Quel est le signe de $b-a$?
\item Quel est le signe de $ab$?
\item En déduire le sens de variation de la fonction inverse sur $\mathbb{R}^{-*}$.
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_vrai_faux_enonce_sourcetex.tex}

\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_varia_demo_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_varia_demo_homo_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_max_demo_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_logique_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_max_formel_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_cercle_triangle_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_experimental_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_trapeze_affine_enonce_sourcetex.tex}
\input{./2F3/inc_2F3/2F3_appr_benefice_enonce_sourcetex.tex}